特朗普簽署《西藏旅行對等法》生效

美國總統特朗普無視中方抗議，簽署《西藏旅行對等法》生效，被視為美國對西藏問題及中國人權表達關注的指標法案。國會參眾兩院本月初先後完成立法程序，根據新例，國務卿需要在90天內，評估美國公民進入西藏的困難程度，並在未來5年，每年向國會提交報告，列出哪些中國官員負責審查並阻止美國外交官、官員、記者及遊客進入西藏，按照對等原則，國務卿有權拒絕向黑名單上的中國官員批出美國簽證。國務院官員日前在國會聽證會明確表示，法案生效後，國務院將確實執行。

在北京，外交部發言人陸慷早前批評美方推動《西藏旅行對等法》，罔顧事實，粗暴干涉中國內政，違反國際關係基本準則，中國堅決反對，要求華府阻止法案生效，以免嚴重損害中美關係及兩國合作。

要搞埋班官老婆仔女先會驚